年輕調酒師擬認「七區行街」暴動 庭外輕鬆自勉：未死得 友人鼓勵記者：蘋果撐住

前年11月3日有市民發起「七區行街」示威，多區發生警民衝突。有19歲調酒師被指於旺角港鐵站外縱火，被控暴動、縱火、違反蒙面法共三罪。案件今於區域法院再訊，被告透露擬承認暴動罪，押後至3月17日處理求情及判刑。被告獲准繼續保釋，散庭後與親友相擁，輕鬆打趣道「未死得」；其身旁的女性朋友更鼓勵記者指「蘋果！撐住呀！」

案件今再訊，辯方透露被告將承認暴動罪，餘下兩罪則獲控方同意不予起訴，存檔法庭。法官高勁修將案件押後至3月17日，屆時會聽取被告答辯及求情，並處理判刑，其間被告獲准繼續保釋。

散庭後，一眾年輕的親友均上前擁抱沈，他神情輕鬆，更向朋友打趣道「未死得」。沈向記者表示預料被判入獄，但態度灑脫指「出嚟行，預咗要還」，他身旁一名女性朋友更鼓勵記者指「蘋果，撐住呀！」

#區域法院第廿七庭
#高勁修首席區域法院法官
#1103旺角 #提訊

沈(19)

控罪：
(1) 縱火
被控於2019年11月3日，在旺角彌敦道一帶，無合法辯解而用火摧毁屬於香港鐵路公司的財產
(2) 暴動
被控於同日，在旺角彌敦道及亞皆老街附近參與暴動
(3) 身處非法集結時使用蒙面物品
被控於同日身處非法集結時，無合法權限或合理辯解而使用相當可能阻止識辨身分的蒙面物品，即一個口罩

背景：
128名民主派區議會候選人於去年11月2日下午在維園舉辦區議會選舉聚會，取代早前被警方無理反對的「求援國際，堅守自治」集會。警方竟指眾人正參與非法集結，並於下午4點起向維園發射催淚彈及闖入維園球場暴力驅散。當日晚上，多區有抗爭聲討警方暴力驅散和平集會，衝突延至深夜。
（參考 端傳媒 報道）

被告承認控罪（2)，控方不起訴控罪(1), (3).

求情及認罪押後處理。以英文進行

案件押後至2021年3月17日1100區域法院再訊

✅期間以原有條件繼續保釋✅

要還都係啲狗官共狗還

考諗下食沙律啦

Push

認唔認都係重判架拉

班紅官政治犯無罪都重判你

手足

同親人過完年

認左暴動都有保釋咁奇怪

未正式認

一名 19 歲男調酒師被指於前年 11 月 3 日在旺角站外縱火，被控暴動、縱火及蒙面三罪，今（12日）在區域法院表示擬承認暴動罪，而縱火及蒙面兩罪則不予起訴，交由法庭存檔。區院首席法官高勁修排期至 3 月 17 日正式聽取其認罪答辯，期間他以原有條件保釋。

保重